卡頓保認可尼馬：曼聯那球不該判12碼的

在曼聯與巴黎的第二回合比賽中，曼聯最後時刻通過12碼絕殺巴黎，順利晉級下一輪。但是這粒12碼的判罰也引發了相當大的爭議，許多人認為巴黎球員金彭貝並沒有手球，球壇名哨卡頓保就是其中一人。他賽後在《每日郵報》上撰寫文章表達了自己的看法。

讓我們明確一點，球證達米爾-斯克爾米拿在最後時刻判給曼聯12碼是按照歐洲足協的規定來的。但是我能理解為什麼巴黎方面很生氣。這對我來說不應該是一粒12碼，因為金彭貝沒有故意用手去碰球。

在英超這絕對不會判12碼的，但在歐聯中卻判罰了12碼，因為在上個月曼城和史浩克04的比賽中出現類似的情況後，歐洲足協近期向球證們下達了這樣的指令。

歐洲足協希望球證能夠在球員的手臂張開並且呈現出不正常的姿勢時判射12碼，在這方面球證們是統一的。並且球證還看了當時的慢鏡頭重播，慢鏡頭重播總是會越看感覺越糟糕。我總是希望能夠在這種情況下看到正常速度的重播。當球員轉過身，並且試圖收回手臂遠離足球時，這永遠不該是一粒12碼。

巴黎球星尼馬也對這粒12碼非常不滿，他賽後在自己的個人社交網站上對球證進行了炮轟：「這是一種恥辱！歐洲足協挑選了4名對足球一無所知的傢伙來審查VAR，那個12碼根本不存在！打在你背上怎麼會有手球？*你老*啦。」

「這是一種恥辱！歐洲足協挑選了4名對足球一無所知的傢伙來審查VAR，那個12碼根本不存在！打在你背上怎麼會有手球？*你老*啦。